張劍虹謝港人血肉衞《蘋果》

節錄

張劍虹謝港人血肉衞《蘋果》

壹傳媒行政總裁張劍虹被扣留逾40小時後獲准保釋。許頌明攝

【本報訊】警方「810大搜捕」行動中，被捕人士有一半為壹傳媒高層，當中。。。。。。。。。。。。。並以史學家錢穆當年創作新亞校歌的其中兩句歌詞「艱險我奮進，困乏我多情」自勉，強調為理想不怕吃苦頭。

張劍虹被指涉嫌觸犯港版國安法，前日早上7時許被捕，他先被帶往將軍澳工。。。。。。。。。。

港人不值港府及警方所為，以「買爆」《蘋果日報》及股票作為「全民公投」表態，張被扣留期間，在警署與律師見面時獲悉《蘋果》昨創下開業以來最高的50萬份銷售數目，不忘感謝香港巿民「血肉長城保衞蘋果」，亦對香港人越打壓越反抗，感到「好感動，覺得香港人好可愛」，他有信心巿民熱情不會冷卻，寄語港人抱樂觀心態面對當前逆境。

引新亞校歌：艱險我奮進

1983年畢業於中大新聞及傳播學院的張劍虹，以校友身份引述新亞書院校歌其中兩。。。。。。。。。。

另外，其餘多名壹傳媒高層昨晚陸續獲釋，營運總裁兼財務總裁周達權被扣留。。。。。。

香港人,可愛